【耶撚入】究竟全知全能的神同自由意志有無矛盾？

耶教話人有自由意志去選擇人生每一條路
而神則是全知，佢知道每一個人未來的選擇

神所以知道的未來必然發生，因為佢係全知，既然已經有一個既定未來，每一個人都必然走到呢個既定未來，我地只不過順應呢個未來而走，表面上我地好似有意志去選擇，但實際上我地只係做緊一個已經註定我地會做既選擇。

猶大為左嗰30塊錢，而出賣耶穌，但神一早就知猶大會出賣耶穌，猶大出賣耶穌係必然發生。猶大表面好似係有自由意志先出賣耶穌，但佢早就註定要出賣耶穌，咁好似周星馳係逃學威龍講話其實係神跣猶大一鑊。

咁究竟我地係有無自由意志呢？

預定論

有冇自己做過決定？

佢知道你會做咩決定，但個決定都係你自己做？

呢兩樣野唔係互斥

中介知識（middle knowledge）
上帝知道任何事情發生嘅任何可能性

強烈建議你睇下衰鬼上帝

神知你會咁決定唔代表你唔係自己決定

將時間線再推闊d，係我未出世既時候，上帝已經會知我一生中會做咩，最終上天堂定落地獄其實上帝一早就知。假設佢已知我會落地獄，咁我出世後所做既事必然導致我落地獄。

其實引身出黎既問題係表面上我地好似有自由意志去行事，但實際上其實我地有無自由意志都唔知，因為我地被上帝所知的未來框住左。

你又點知個決定係由你自己做出黎，可能只係你認為你用自己既意志去決定，背後有著更大既意志或者力量影響住我地既行為，只係我地唔知

1. 上帝係全知
2. 上帝知道A發生既可能性係20%，A唔發生既機會係80%

假設A最後實際發生左
而當A未發生既時候
因為1. 上帝係全知
所以上帝當時一定知道A 係會100%發生
Contract 2.

咁諗邊度出問題？

你落地獄

自由定義有兩個
一個係你有選擇去做唔同嘅事情
另一個係你可以根據自己嘅自由意志去做一件事情

係第二種定義嘅前提下
你即使係無其他選擇 依然係有自由

詳情Google 命定論

信神只為上天堂？
神可以啪下手指全部人信佢 有冇咁做？

你又點知個決定唔係自己做出黎？
其實拗落去都係冇得拗 因為神就係唔能夠用我地人嘅智慧去理解
或者你都聽過有啲人係理性啲 感性啲
影響住我嘅可能係surroundings 可能係feelings
抺殺左人嘅意志 好咩

你調轉左順序
你嘅一生完左 然後 上帝知到你未來
而唔係 上帝做好預測 然後 你開始人生

如果你一生係篇作文, 你以為上帝先寫文章大綱, 但其實他係寫讀後感.

我目的唔係想抹殺人既意志
簡單而言，我所理解既係：
人有自由意志去行事，去選擇，等於未來有無限可能
而上帝係全知，等於未來只有一個可能

所以其實有全知嘅個體存在，就等同於決定論
係咪咁

性格決定命運 一個人嘅性格令佢會做某一個決定 再引致某個未來
全部都係自由意志 佢係觀察者
利申：9up

咁樣講可能扯遠左或者離題

首先
以我理解既耶教上帝，佢係唔受時間既限制，簡單d講就係今日既上帝同聽日既上帝都係一樣，佢係整阿當夏娃既時候，同時又創造緊天地，同時又睇住耶穌釘十架，又同時睇住我覆呢個post，又同時睇住我地出世，同時睇住我地死。

明白左以上上帝唔受時間限制既概念後，再睇睇聖經，上帝係聖經上都記載住好多次曾經同人互動，甚至殺過人。
大家如果明白多元宇宙論既話，如果一個人做a決定同b決定就會產生唔同既未來，唔同既宇宙。

係過去，無論佢用大洪水或者十災去影響現世，去殺人既同時，佢知道佢呢d行為所導致既未來，所以我地宜家呢個狀態其實都係受到上帝係我地既歷史做過既行為所引致。

所以我地一生本身都已經係受住上帝既影響，性格等等都係，我地所做既決定可能因為我地既性格而做，但我地既性格又係點黎？受到環境既影響？環境受到歷史既影響，歷史又受到上帝既影響，所以我地既性格，所做既選擇都可能受住上帝係過去作既行為所影響，咁究竟我地既自由意志係咪真係我地既自由意志呢？

聖經非原版

其實我地每個人用左唔同嘅定義去定義”自由” 、”全知”
而聖經所講嘅”自由”,”全知”同我地文化背景嘅”自由”,”全知”又應該會有出入,
所以成件事就會變得好難討論

耶教是邪教